---
layout: page
title: Murselât
description: Sûre
excerpt: "77'nci Sûre"
modified: 2017-08-29T17:50:00.564948 17:00
encoding: UTF-8
tag: 
 - Murselât
---

## 77. Murselât Sûresi

**(1)** Andolsun birbiri ardınca gönderilenlere, 
**(2)** esip savuranlara,
**(3)** ve yaydıkça yayanlara,
**(4)** ve ayırdıkça ayıranlara,
**(5)** ve öğüt bırakanlara,
**(6)** özür yahut uyarı,
**(7)** ki mutlaka, size va’dedilen elbette olacaktır.
**(8)** Yıldızların silindiği zaman,
**(9)** ve gök yarıldığı zaman,
**(10)** ve dağlar ufalanıp savrulduğu zaman, 
**(11)** ve elçilere vakit belirlendiği zaman, 
**(12)** günün hangisi için? ertelenmiştir,
**(13)** hüküm günü için,
**(14)** hüküm günü nedir, nereden? bileceksin,
**(15)** o gün yalanlayanların vay haline.
**(16)** Öncekileri helak etmedik mi?
**(17)** sonra onların ardına takarız, geridekileri, 
**(18)** suçlulara böyle yaparız,
**(19)** o gün yalanlayanların vay haline. 
**(20)** Âdi bir sudan sizi yaratmadık mı?
**(21)** Onu sağlam bir karar yerine koyduk,
**(22)** belirli bir süreye kadar,
**(23)** ve biçimlendirdik, ne güzel biçim vereniz biz
**(24)** o gün yalanlayanların vay haline.
**(25)** Arz’ı toplanma yeri yapmadık mı?
**(26)** Diriler (için) ve ölüler (için),
**(27)** ve orada yüksek yüksek dağlar meydana getirmedik mi? Ve size tatlı su(lar) içirmedik mi?
**(28)** o gün yalanlayanların vay haline.
**(29)** Onu yalanlamış olduğunuz şeye haydi gidin,
**(30)** üç dalı olan bir gölgeye gidin,
**(31)** gölgelendirmez ve ne de alevden korumaz,
**(32)** gerçekten o kütük gibi kıvılcım(lar) saçar,
**(33)** sanki o sapsarı bir halattır,
**(34)** o gün yalanlayanların vay haline.
**(35)** Bu konuşamayacakları gündür,
**(36)** ve kendilerine izin verilmez, özür dilesinler,
**(37)** o gün yalanlayanların vay haline.
**(38)** İşte bu hüküm günüdür, sizi ve öncekileri bir araya topladık, 
**(39)** eğer sizin bir hileniz varsa haydi bana hile yapın,
**(40)** o gün yalanlayanların vay haline.
**(41)** Şüphesiz, muttakiler ise gölgeler altındadır ve çeşme başındadırlar,	
**(42)** ve meyvalar (içindedirler), gönüllerinin çektiği şeylerden,
**(43)** yapıyor(sunuz) olduğunuza karşılık afiyetle yeyin ve için, 
**(44)** elbette biz güzel davrananları böyle mükafatlandırırız,
**(45)** o gün yalanlayanların vay haline.
**(46)** Yiyin ve azıcık sefa sürün, siz suçlularsınız,
**(47)** o gün yalanlayanların vay haline,
**(48)** ve onlara rüku’ edin dendiği zaman rüku’ etmezler,
**(49)** o gün yalanlayanların vay haline,
**(50)** bundan sonra hangi? söze inanacaklar.

![77]({{ site.baseurl }}/assets/images/ayrac-muhur.png)
